---
title: 企业家谈70年中国发展：创造一个又一个奇迹
date: 2019-10-1 23:29:00
categories: 70周年
tags: [70周年, 经济发展]
index_img: /img/jjfz.jpg
banner_img: /img/jjfz.jpg
---

 
<center><strong>(新中国70年·庆典时刻)企业家谈70年中国发展：创造一个又一个奇迹</strong></center>
<br/>
<br/>
<p>　　中新社北京10月1日电 (夏宾 王庆凯)“新中国70年，是中国人民艰苦奋斗、开放进取、改写命运、创造一个又一个发展奇迹的70年。”特意穿了一件印有黄色字样“我和我的祖国”的红色T恤，联想集团董事长兼CEO杨元庆10月1日在北京现场观看了国庆盛典，谈及感受时，他对中新社记者如是说道。</p>
<p>　　当天，庆祝中华人民共和国成立70周年大会在北京隆重举行。其中，在群众游行的“改革开放”篇章用9个方阵，生动重现了新中国改革开放以来的社会发展历程，而改革开放这一历史性决策也产生了一批中国优秀企业。</p>

![](/img/jjfz.jpg)

> 10月1日上午，庆祝中华人民共和国成立70周年大会在北京天安门广场隆重举行。图为群众游行中的祖国万岁方阵。中新社记者 盛佳鹏 摄

<p>　　杨元庆说，回想1984年，联想在中关村一家传达室里创业。“那时个人电脑在中国还没普及，我们的初心，就是抓住第三次信息化革命浪潮的机遇，为国家和民族做点事情。”</p>
<p>　　现在，中国已走到了以智能化为特征的第四次产业革命的时代路口。杨元庆说，要实现中国经济发展的提质增速，离不开以创新技术驱动的各行各业的智能化转型。而作为立国之本、强国之基的制造业，尤其需要借助人工智能、大数据、5G、云计算和边缘计算等前沿技术的创新突破与协同融合，加速向价值链中高端升级，助力国民经济增长焕发新动能。</p>
<p>　　小米创始人雷军在参加完彩车游行后发微博表示，非常荣幸以民营高科技企业家代表的身份参加新中国70华诞的庆典，当通过天安门，接受祖国和人民检阅的那一刻，从心底感到无比的激动和自豪。“我乘坐的彩车是在‘改革开放’方阵，而我正是伴随着改革开放的春风成长起来的。今天的幸福来之不易，我们依然在路上。”</p>
<p>　　“接到通知要参加彩车游行时非常激动。”同样登上主题彩车的新希望集团董事长刘永好表示，作为民营企业家，他见证了中国几十年来一直保持经济高速增长、创造世界经济奇迹的过程；见证了改革开放40年来，中国民营企业与共和国同进步和共成长的历程。</p>
<p>　　刘永好说，作为新中国的见证者、建设者和受益者，深刻理解到民营企业家要心无旁骛创新创造、踏踏实实办好企业。“所以，在彩车上接受检阅时，我想一定要把最佳的情绪调动起来，向新中国成立70周年献礼，让我们民营经济、民营企业家在全国人民心目中留下好的印象。”</p>
<p>　　“深耕零售行业的我们，尤其能够感受到祖国翻天覆地的变化。”苏宁控股集团董事长张近东对中新社记者说，70年来，中国已成为世界第二大消费市场、第一货物贸易大国，人民生活从贫困走向温饱、奔向小康，消费需求也从生存型消费迈向个性化消费，苏宁在新中国腾飞式的发展中也抓住了自身的发展机遇。</p>
<p>　　浪潮集团董事长兼CEO孙丕恕直言，能在现场观礼感到无比自豪，内心非常激动。70年来，中国从封闭落后迈向开放进步，从温饱不足迈向全面小康，从积贫积弱迈向繁荣富强，经济发展取得了历史性成就。“作为企业经营者，我切身体会到，没有国家的繁荣昌盛就没有企业的稳定发展。”</p>
<p>　　滴滴出行CEO程维表示，无数先烈牺牲，无数人民奋斗才有了今天的伟大中国，才有了年轻企业的时代机遇，心存感恩。(完)</p>